<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cv>
    <meta>
        <nom>Gille Levenson</nom>
        <prenom>Matthias</prenom>
        <naissance>22/05/1993</naissance>
        <courriel>matthias.gille-levenson@ens-lyon.fr</courriel>
        <ident type="orcid">0000-0001-9488-5986</ident>
    </meta>
    <main>
        <cursus>
            <annee n="2022-2023">
                <entree>
                    <francais>Cinquième année de doctorat.</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Attaché Temporaire d'Enseignement et de Recherche (ATER) dans la section
                        d'espagnol de l'ENS de Lyon.</francais>
                </entree>
            </annee>
            <annee n="2020-2022">
                <entree>
                    <francais>Troisième et quatrième années de doctorat.</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Membre scientifique de la Casa de Velázquez.</francais>
                </entree>
            </annee>
            <annee n="2019-2020">
                <entree>
                    <francais>Seconde année de doctorat.</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Assistant de recherche (<en>Visiting Assistant in Research</en>), Yale
                        University, <en>Graduate Department of Spanish and Portuguese</en>, auprès de
                        Jesús R. <nom>Velasco</nom>, septembre -- début décembre. </francais>
                </entree>
            </annee>
            <annee n="2018-2019">
                <entree>
                    <francais>Première année de doctorat sous la direction de <pers idref="055838413"
                            >Carlos <nom>Heusch</nom></pers>. Laboratoire de rattachement: <lien
                            href="http://ciham.ish-lyon.cnrs.fr/">CIHAM</lien> (UMR 6848). Co-direction
                        avec <pers orcid="0000-0002-3848-9230">Jesús <nom>
                        Velasco</nom></pers><!-- et
                            <pers idref="178995819">Marjorie <nom>Burghart</nom></pers>-->.</francais>
                    <anglais>First year of Ph.D Thesis, under the supervision of <pers idref="055838413"
                            >Carlos <nom>Heusch</nom></pers>, <pers orcid="0000-0002-3848-9230">Jesús
                                <nom>Rodríguez Velasco</nom></pers> and <pers idref="178995819">Marjorie
                                <nom>Burghart</nom></pers>. Title: <titre>La version B du
                                    <titre><titre>Regimiento de los prínçipes</titre> glosado</titre>:
                            étude et édition de III,3</titre></anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Suivi de l'atelier DTS (<en>Distributed Text Services</en>) <lien
                            href="https://distributed-text-services.github.io/workshops/events/2019-hamburg/"
                                ><cit>Texts and API</cit></lien> à Hambourg, du 15 au 16
                        juillet.</francais>
                    <anglais> DTS (Distributed Text Services) workshop <lien
                            href="https://distributed-text-services.github.io/workshops/events/2019-hamburg/"
                                ><cit>Texts and API</cit></lien>, Hambourg, july 15-16.</anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Suivi de l'école d'été de l'IRHT <lien
                            href="https://www.irht.cnrs.fr/?q=fr/agenda/le-livre-medieval-au-regard-des-methodes-quantitatives-0"
                                ><cit>Le livre médiéval au regard des méthodes quantitatives</cit></lien>
                        du 25 au 28 juin.</francais>
                    <anglais>IRHT Summer School <lien
                            href="https://www.irht.cnrs.fr/?q=fr/agenda/le-livre-medieval-au-regard-des-methodes-quantitatives-0"
                                ><cit>Le livre médiéval au regard des méthodes
                        quantitatives</cit></lien>, june 25-28.</anglais>
                </entree>
            </annee>


            <annee n="2017-2018">
                <entree>
                    <francais>Préparation de la thèse (4ème année à l'ÉNS de Lyon). </francais>
                    <anglais>Preparation for the PhD application process at ENS de Lyon.</anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Suivi d'un atelier en édition numérique à Cambridge (Royaume-Uni) en avril
                        2018, dans la continuité du DEMM (<en>Digital Encoding of Medieval
                            Manuscripts</en>).</francais>
                    <anglais>Workshop on Digital Edition, Cambridge (UK), april 2018.</anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Participation à la session 2018 de la formation EDEEN (École d'été en
                        humanités numériques) à Grenoble, organisée par l'Université Grenoble-Alpes et la
                        MSH Alpes (Grenoble, 28 mai-2 juin).</francais>
                    <anglais>2018 EDEEN (<fr>École d'été en humanités numériques</fr>) workshop, Grenoble
                        University, organized by <pers>Elena <nom>Pierazzo</nom></pers>. 28 may-2 june
                        2018.</anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Participation à l'atelier 2018 du consortium CAHIER (Montpellier, 26-29
                        juin 2018).</francais>
                    <anglais>2018 CAHIER consortium (<cit><fr>Corpus d’auteurs pour les humanités :
                                informatisation, édition, recherche</fr></cit>) workshop, Montpellier,
                        26-29 june 2018.</anglais>
                </entree>
            </annee>


            <annee n="2016-2017">
                <entree>
                    <francais>Préparation et obtention du concours de l'Agrégation d'Espagnol. </francais>
                    <anglais>Qualified as a teacher after preparing the <fr>Agrégation</fr> in Spanish
                        (3rd/75).</anglais>
                </entree>
            </annee>


            <annee n="2015-2016">
                <entree>
                    <francais> Master II d'études hispanophones du département d'études lusophones et
                        hispanophones de l'ÉNS de Lyon. Suivi des cours du Master <titre>Patrimonio
                            Textual y humanidades digitales</titre> de l’Université de Salamanque dans le
                        cadre du programme Erasmus. Mémoire préparé sous la direction de <pers
                            idref="055838413">Carlos <nom>Heusch</nom></pers> et de <pers
                            orcid="0000-0002-2676-0388">Francisco <nom>Bautista</nom></pers>: <titre>La
                            version B du <titre>Regimiento de los príncipes glosado</titre></titre>. Note
                        obtenue: 19. </francais>
                    <anglais>Master II in Spanish, ÉNS de Lyon. Graduate humanities classes in the
                        University of Salamanca, as an Erasmus Student. Research Dissertation on
                            <titre>Le <titre><titre>Regimiento de los príncipes</titre> glosado</titre>.
                            Étude et édition critique</titre>, supervised by <pers
                            orcid="0000-0002-2676-0388">Francisco <nom>Bautista</nom></pers> and <pers
                            idref="055838413">Carlos <nom>Heusch</nom></pers>.</anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Suivi de la formation <en>Digital Encoding of Medieval Manuscripts</en>
                        (DEMM) financée par l’Union Européenne. Trois semaines de stage à Vienne (Abbaye
                        de Klosterneuburg), Lyon (ÉNS de Lyon), Londres (Queen Mary University). </francais>
                    <anglais>Digital Encoding of Medieval Manuscripts (DEMM) workshop, three weeks in
                        three european cities: Wien (Klosterneuburg abbey), Lyon (ÉNS de Lyon) and London
                        (Queen Mary University).</anglais>
                </entree>
            </annee>


            <annee n="2014-2015">
                <entree>
                    <francais>Master I d'études hispanophones au sein du département d'études lusophones
                        et hispanophones de l'ÉNS de Lyon. Spécialisation en philologie castillane et en
                        étude de textes du bas-Moyen Âge. Mémoire préparé sous la direction de Carlos
                        Heusch: <titre>Edición crítica de dos textos de Pedro de Chinchilla</titre>. Note
                        obtenue: 18.</francais>
                    <anglais>Master I in Spanish, ÉNS de Lyon. Specialization in medieval philology and
                        ecdotics. Dissertation: <titre>Edición crítica de dos textos de Pedro de
                            Chinchilla</titre>, supervised by <pers idref="055838413">Carlos
                                <nom>Heusch</nom></pers>.</anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Stage d’ecdotique des Sources chrétiennes (Lyon, février 2015).</francais>
                    <anglais>Workshop on Ecdotics, Sources chrétiennes, Lyon, february 2015.</anglais>
                </entree>
                <!--<entree>
                    <francais>Cours d’ouverture du Master <titre>Patrimonio textual y humanidades
                        digitales</titre>, (Université de Salamanque, juin 2015).</francais>
                    <anglais/>
                </entree>-->

            </annee>


            <annee n="2013-2014">
                <entree>
                    <francais>Licence 3, Université Lumière Lyon 2-ÉNS de Lyon. </francais>
                    <anglais>Licence in Spanish, Université Lumière Lyon-II, ÉNS de Lyon.</anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Séminaire d’édition de textes de <pers>Gisèle <nom>Besson</nom></pers>, ÉNS
                        Lyon.</francais>
                    <anglais>Seminar in ecdotics, <pers>Gisèle <nom>Besson</nom></pers>, ÉNS
                        Lyon.</anglais>
                </entree>
                <!--<entree>
                    <francais>Stage d'introduction au Grec ancien (ILOAM, Université de Lausanne,
                        été 2014).</francais>
                    <anglais>Introductory course to Ancient Greek, Lausanne University, july
                        2014.</anglais>
                </entree>-->
                <!--<entree>
                    <francais>Introduction à la linguistique des langues sémitiques (cours de
                        Georges Bohas, Lausanne, dans le cadre du stage ILOAM).</francais>
                    <anglais>Introduction to linguistics of the semitic languages.</anglais>
                </entree>-->
            </annee>
            <annee n="2011-2013">
                <entree>
                    <francais>Classe préparatoire Littéraire, Lycée Joffre (Montpellier). Préparation aux
                        concours des ÉNS (khâgne classique). Admis à l'ÉNS de Lyon.</francais>
                    <anglais>Classe Préparatoire littéraire, Montpellier. Success at the entrance exam
                        for the École Normale Supérieure (ÉNS) de Lyon.</anglais>
                </entree>
            </annee>
        </cursus>

        <enseignement>
            <annee n="2022-2023">
                <entree>
                    <francais>Janvier: participation à l'animation de la formation EnExDi 2023; séances
                        sur le HTR et la transcriptions de sources au format XML-TEI. Une
                        semaine.</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Octobre: participation au séminaire du master HN de l'ENSSIB/Lyon 3/ENS de
                        Marianne Reboul; une séance en collaboration avec Ariane Pinche sur la
                        transcription automatisée. 3 heures.</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Cours d'intoduction aux humanités numériques (L3-M1): De l'image au texte
                        annoté. Le cours a consisté en une introduction aux différentes méthodes de
                        traitement et d'étude des sources textuelles anciennes, en utilisant une même
                        source littéraire comme fil conducteur, la <titre>Breve relación de la
                            destruyción de las Indias</titre> (1552) de Bartolomé de las Casas: courte
                        introduction à la bibliographie matérielle, OCR et travail sur l'apprentissage
                        supervisé, segmentation, annotation lexico-grammaticale. Un semestre.</francais>
                </entree>
            </annee>
            <annee n="2021-2022">
                <entree>
                    <francais>Mai: animation d'un atelier doctoral à l'Universidad Complutense de Madrid
                        (école <cit><en>Herramientas digitales</en></cit>) sur le HTR et eScriptorium
                        (quatre heures).</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Animateur principal de la session 2022 du MOOC <en>Digital Scholarly
                            Editions: Manuscripts, Texts and TEI Encoding</en> organisé par Marjorie
                        Burghart dans le cadre du Master Mondes Médiévaux de l'Université Lyon II.
                        Mars-avril 2022 (six séances).</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Co-organisation et co-animation de la formation à la transcription
                        automatisée de sources manuscrites avec le logiciel <titre>eScriptorium</titre>,
                        avec María Díez Yáñez et Irene Salvo García, organisée à la Casa de Velázquez en
                        septembre 2021 (vingt participant.es présent.es, trente en distanciel), avec la
                        collaboration et la participation de Peter Stokes, Benajmin Kiessling, Leonor
                        Zozaya-Montes et de Belén Almeida (deux jours). <lien
                            href="https://www.casadevelazquez.org/news/formation-seminaire-sur-la-transcription-automatisee-de-sources-manuscrites-avec-escriptorium/"
                            >Lien vers la page de l'événement</lien>.</francais>
                </entree>
            </annee>
            <annee n="2020-2021">
                <entree>
                    <francais>Coorganisation et animation de la formation (en ligne) ODD, avec Emmanuelle
                        Morlock, Sarah Orsini et Ariane Pinche (trois demi-journées). <lien
                            href="https://tei-odd-2021.sciencesconf.org/">Lien vers la page de
                            l'événement</lien></francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Atelier <titre>Lemmatiser des textes et corriger l'annotation grâce a
                            l'apprentissage profond avec Pyrrha</titre> coanimé avec Thibault Clérice,
                        Lucence Ing, Ariane Pinche, Simon Gabay et Jean-Baptiste Camps lors du congrès
                        Humanistica 2021 (quatre heures). <lien
                            href="https://humanistica2021.sciencesconf.org/341021">Lien vers la page de
                            l'atelier</lien> et <lien
                            href="https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-03224112/file/abstract.pdf"
                            >Abstract</lien>.</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Participation à l'animation de la session 2021 du MOOC <en>Digital
                            Scholarly Editions: Manuscripts, Texts and TEI Encoding</en> organisé par
                        Marjorie Burghart. Mars-avril 2021 (six séances).</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Animation d'une séance d'introduction à l'analyse grammaticale et à
                        l'utilisation de l'outil Pyrrha, dans le cadre du master HN de
                        l'ENSSIB.</francais>
                </entree>
            </annee>
            <annee n="2019-2020">
                <entree>
                    <francais>Participation à l'animation de la session 2020 francophone du MOOC
                            <en>Digital Scholarly Editions: Manuscripts, Texts and TEI Encoding</en>
                        organisé par Marjorie Burghart. Mars-avril 2020 (six séances)</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Cours d'introduction à l'histoire culturelle de la Castille sous les
                        Trastamare. Thème: le pouvoir et sa légitimation (demi-semestre).</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Cours d'introduction aux humanités numériques: l'analyse grammaticale du
                        castillan médiéval (demi-semestre).</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Cours de méthodologie de la recherche. Intitulé du cours: <title>La
                            publication scientifique: enjeux économiques, juridiques, éditoriaux et
                            techniques</title>. Le cours a alterné entre présentation de la publication
                        scientifique sous ses différents prismes et initiation à la production de
                        documents scientifiques avec le logiciel/langage de composition LaTeX (semestre
                        plein).</francais>
                </entree>
            </annee>
            <annee n="2018-2019">
                <entree>
                    <francais>Organisation et animation de la formation <lien
                            href="https://cosme.hypotheses.org/1117">XSLT COSME 2019</lien> en
                        collaboration avec trois autres doctorant.es/docteurs: Simon Gabay, Université de
                        Lausanne, Ariane Pinche, École nationale des Chartes, Jean-Paul Rehr, Université
                        Lyon II (deux jours). <lien href="https://github.com/gabays/Cours\_COSME\_2019"
                            >Lien vers le dépôt de la formation</lien>.</francais>
                    <anglais>Organization with three other young researchers of a training course focused
                        on XSLT (<lien href="https://cosme.hypotheses.org/1117">COSME XSLT Course
                            2019</lien>). Link to git repository: <lien
                            href="https://github.com/gabays/Cours\_COSME\_2019">here</lien>.</anglais>
                </entree>c <entree>
                    <francais>Cours de version classique, niveau Master (un semestre).</francais>
                    <anglais>Graduate TD (tutorial) at ÉNS de Lyon, <cit><fr>Version classique</fr></cit>
                        (translation of texts of the spanish <esp>Siglo de Oro</esp>)</anglais>
                </entree>
                <entree>
                    <francais>Cours de méthodologie de la recherche. Intitulé du cours: <title>La
                            publication scientifique: enjeux économiques, juridiques, éditoriaux et
                            techniques</title>. Le cours a alterné entre présentation de la publication
                        scientifique sous ses différents prismes et initiation à la production de
                        documents scientifiques avec le logiciel/langage de composition LaTeX (un
                        semestre).</francais>
                    <anglais>Graduate and undergraduate TD, <cit><fr>Méthodologie de la
                            recherche</fr></cit>. I focused my course on the economic, juridic, technical
                        issues of the <cit>scientific publication</cit>, on one hand; on the other hand I
                        did an introduction to LaTeX for researchers.</anglais>
                </entree>
            </annee>
            <annee n="2017-2018">
                <entree>
                    <francais>Poste de khôlleur dans deux lycées lyonnais (La Martinière-Duchère et
                        Juliette Récamier).</francais>
                    <anglais>Preparation sessions for oral exams in Spanish in CPGE (<fr>Classe
                            Préparatoire aux Grandes Écoles</fr>) at Lycée La Martinière Duchère and
                        Lycée Récamier, Lyon.</anglais>
                </entree>
            </annee>
        </enseignement>

        <publications>
            <ConferencePapers>
                <paper>
                    <francais>Simon Gabay, Thibault Clérice, Jean-Baptiste Camps, Jean-Baptiste Tanguy,
                        Matthias Gille-Levenson. <title><en>Standardizing linguistic data: method and
                                tools for annotating (pre-orthographic) French.</en></title>, Proceedings
                        of the 2nd International Digital Tools and Uses Congress (DTUC '20), Oct 2020,
                        Hammamet, Tunisia, hal-03018381. DOI:<lien
                            href="https://dx.doi.org/10.1145/3423603.3423996"
                            >10.1145/3423603.3423996</lien></francais>
                </paper>
            </ConferencePapers>
            <articles>
                <paper>
                    <francais>
                        <titre type="article">Educación del príncipe, nobleza y caballería en el <titre
                                type="livre">De regimine principum</titre> castellano (segundo y tercer
                            libro)</titre>, <titre type="livre">Librosdelacorte</titre> 22, 2021, pp.
                        285-308. DOI:<lien href="https://doi.org/10.15366/ldc2021.13.22.010"
                            >10.15366/ldc2021.13.22</lien>
                    </francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>
                        <titre type="article">L'évolution du Regimiento de los prínçipes (1345-1494),
                            conditionnée par le pouvoir politique ?</titre> in <titre type="livre"
                            >Écritures du Pouvoir</titre>, 2, éd. Véronique Lamazou-Duplan, Ausonius
                        éditions, 2019, Scripta Medievalia, pp. 137-148. <lien
                            href="https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-02369116">HAL.</lien>
                    </francais>
                </paper>
            </articles>
            <datasets>
                <dataset type="dataset">
                    <francais><titre> Jeu de données - segmentation du castillan médiéval (15e
                            siècle)</titre> (non évalué), mai 2022. <lien
                            href="https://gitlab.huma-num.fr/mgillelevenson/dataset_segmentation_castillan_medieval"
                            >Lien vers le dépôt gitlab</lien>.</francais>
                </dataset>
                <dataset type="dataset">
                    <francais><titre>Modèle de reconnaissance optique de caractères - Kraken - Incunables
                            sévillans 1494-1500</titre> (non évalué). 05 février 2020. <lien
                            href="https://zenodo.org/record/5562596"><img
                                lien="img/doi_zenodo_inc_901.png" echelle="0.73"/></lien></francais>
                    <anglais><titre>Modèle de reconnaissance optique de caractères - Kraken - Incunables
                            sévillans 1494-1500</titre> (dataset). February 5, 2020. <lien
                            href="https://zenodo.org/record/5562596"><img
                                lien="img/doi_zenodo_inc_901.png" echelle="0.75"/></lien></anglais>
                </dataset>
            </datasets>
            <CongressCommunications>
                <paper>
                    <francais><titre><en>TEICollator: a TEI to TEI workflow</en></titre> (<en>long
                            paper</en>), TEI2022: Text as data, Newcastle (Angleterre) 12-16 septembre
                        2022.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais><titre>TEICollator: une chaîne de traitement ecdotique
                            semi-automatisée</titre>, 30e Congrès International de Linguistique et de
                        Philologie Romane, Université de La Lagune, Canaries (Espagne), 4-9 juillet 2022.
                            <lien href="https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-03715059">Dépôt
                        HAL</lien>.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>Matthias Gille Levenson, Gwenaëlle Patat (ordre alph.). <titre>Programming
                            Historian en français : Faire communauté pour le partage de ressources
                            éducatives libres sur les méthodes numériques en sciences humaines et
                            sociales francophones</titre>, Colloque Humanistica 2022, Mai 2022, Montréal,
                        Canada. <lien href="https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-03672420"
                            >hal-03672420</lien></francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>Matthias Gille Levenson, Olivier Brisville-Fertin, María Díez Yáñez, Simon
                        Gabay, <title><es>Construcción de un corpus de evaluación de la anotación
                                léxico-gramatical del castellano medieval (siglos XIII-XV)</es></title>,
                        HDH2021: scire vias, Saint Jacques de Compostelle, Espagne, oct. 2021. <lien
                            href="https://gitlab.huma-num.fr/mgillelevenson/paper_hdh_lematizacion">Lien
                            vers le dépôt git</lien>.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>Simon Gabay, Lucie Rondeau Du Noyer, Matthias Gille Levenson, Ljudmila
                        Petkovic et Alexandre Bartz, <titre><en>Quantifying the Unknown: How many
                                manuscripts of the marquise de Sévigné still exist?</en></titre>, DH2020,
                        Ottawa, Canada. <lien
                            href="https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-02898929/document"
                                ><en>Abstract</en></lien> et <lien
                            href="http://dx.doi.org/10.17613/2pwa-0f46">diapositives</lien>.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>Paul Bertrand, Ariane Pinche, Matthias Gille Levenson et Margot Ferrand,
                            <titre type="poster"><en>COSME² - Complexities: 30 Years Of Research Of
                                Medievalists DH Concerning A Thousand Years Of Medieval
                            Sources</en></titre> (poster). Congrès <cit><en>Digital Humanities
                            2019</en></cit> (DH2019), du 9 au 12 juillet 2019, Utrecht, Pays-Bas. <lien
                            href="https://zenodo.org/record/3275597"><img lien="img/zenodo3275597.png"
                                echelle="0.55"/></lien>
                    </francais>
                </paper>
            </CongressCommunications>
            <SmallCommunications>
                <paper>
                    <francais>
                        <titre>La transcription automatisée, un changement de paradigme
                            ecdotique?</titre>, colloque <titre>Trilobe II</titre>, 29-30 septembre 2022,
                        ENS Lyon.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>Matthias Gille Levenson, Sofia Papastamkou et Célian Ringwald (ordre
                        alph.). <titre>Programming Historian : un lieu de collaborations et
                            d’interactions multiples</titre>, Colloque DHNord 2022, juin 2022, en
                        ligne.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais><titre>Réception du roman, fiction et valeur du vrai dans trois traités de
                            littérature politique des <siecle>xiv</siecle> et
                                <siecle>xv</siecle><sup>è</sup> siècles en castillan</titre>, Journée
                        d'études <cit>Vérité et mensonge</cit>, ENS de Lyon, 6 mai 2021.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais><titre>Describir y prescribir el liderazgo en la Castilla
                            bajomedieval</titre>, Séminaire du Madrid Institute of Advanced Studies
                        (MIAS), co-animé avec Edward Holt, 22 mars 2021.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>
                        <titre>``E mayormente los reyes''. Educación del hijo y educación del príncipe en
                            el segundo libro del <lat>De regimine principum</lat> castellano</titre>,
                            <sc>I Seminario de Corte y Literatura</sc>, Instituto Universitario La Corte
                        en España, UAM, 26-27 novembre 2021.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>
                        <titre><en>Editing a 15th century political treatise using the computer: a back
                                and forth between meaning and information</en></titre>, <en>Iberian
                            Connections seminar</en>, Yale University, 12 novembre 2019. <lien
                            href="https://iberian-connections.yale.edu/articles/editing-a-xvth-century-political-treatise-using-the-computer/"
                            >Lien</lien>.</francais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais>
                        <titre type="communication">Du concept au récit: théorie politique et
                                <es>enxiemplo</es> dans le <sp>Regimiento de los prínçipes</sp> (III,
                            3)</titre>. Colloque <cit>Theorica 7: Politia</cit>, ÉNS de Lyon, Lyon, 6
                        juin 2019. </francais>
                    <anglais><titre>Du concept au récit: théorie politique et <es>enxiemplo</es> dans le
                                <sp>Regimiento de los prínçipes</sp> (III, 3)</titre>. Theorica 7:
                        Politia seminar, Lyon, 6 june 2019.</anglais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais><titre>La variance et ses enjeux dans l'édition numérique du <sp>Regimiento
                                de los príncipes</sp></titre>. Journée d'étude Humanités Numériques,
                        Agorantic-Ciham, <lieu>Avignon</lieu>, 27 mai 2019.</francais>
                    <anglais><titre>La <cit>variance</cit> et ses enjeux dans l'édition numérique du
                                <sp>Regimiento de los príncipes</sp></titre>. Digital Humanities meeting,
                        Agorantic-Ciham, <lieu>Avignon</lieu>, 27 may 2019.</anglais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais><titre>Construire l'édition numérique d'une tradition textuelle complexe:
                            propositions pour le <sp>Regimiento de los prínçipes</sp></titre>. Atelier
                        IRPALL <cit>La fabrique du texte</cit>, <lieu>Toulouse</lieu>, 22 février
                        2019.</francais>
                    <anglais><titre>Construire l'édition numérique d'une tradition textuelle complexe:
                            propositions pour le <sp>Regimiento de los prínçipes</sp></titre>. IRPALL
                        workshop <cit>La fabrique du texte</cit>, <lieu>Toulouse</lieu>, 22 february
                        2019.</anglais>
                </paper>
                <paper>
                    <francais><titre>L'évolution du <sp>Regimiento de los prínçipes</sp> (1345-1494), au
                            service du pouvoir ?</titre> Séminaire international de formation avancée:
                            <lien href="https://recherche.univ-pau.fr/fr/accueil/cpim.html">Les cultures
                            politiques dans la Péninsule ibérique et au Maghreb</lien>,
                            <lieu>Bielle</lieu>, octobre 2018. </francais>
                    <anglais><titre>L'évolution du <sp>Regimiento de los prínçipes</sp> (1345-1494), au
                            service du pouvoir ?</titre> International doctoral seminar: <lien
                            href="https://recherche.univ-pau.fr/fr/accueil/cpim.html">Les cultures
                            politiques dans la Péninsule ibérique et au Maghreb</lien>,
                            <lieu>Bielle</lieu>, october 2018. </anglais>
                </paper>
            </SmallCommunications>
            <logiciels>
                <entree>
                    <head>TeiCollator</head>
                    <francais><lien href="https://github.com/matgille/tei-collator">TeiCollator</lien>
                        est un outil de collation semi-automatisée TEI to TEI qui s'appuie sur <lien
                            href="https://pypi.org/project/collatex/">CollateX</lien> pour l'alignement
                        des témoins.</francais>
                </entree>
                <entree>
                    <head>ClaViTranscr</head>
                    <francais><lien href="https://github.com/matgille/transcription_virtual_keyboard"
                            >ClaViTranscr</lien> est un clavier virtuel qui permet d'aider au travail
                        d'établissement de vérités terrains dans le cadre de l'utilisation de logiciels
                        de transcription automatisée comme <lien
                            href="https://gitlab.inria.fr/scripta/escriptorium"
                        >eScriptorium</lien>.</francais>
                </entree>
            </logiciels>
        </publications>

        <organisations>
            <annee n="2022">
                <evenement>
                    <francais>Organisation d'une séance du Séminaire d'études hispaniques médiévales du
                        CIHAM (coord. Julie Marquer et Carlos Heusch): <titre>Actualités de la
                            recherche</titre>, le 13 décembre 2022.</francais>
                </evenement>
            </annee>
        </organisations>


        <comitesLecture>
            <comite annee="2021-">
                <francais>Membre du comité de rédaction de <lien
                        href="https://programminghistorian.org/fr/"><en>Programming historian en
                            français</en></lien> (rédacteur-en-chef adjoint). Une traduction éditée; une
                    leçon originale en cours d'édition.</francais>
            </comite>
        </comitesLecture>



        <competences>
            <entree type="langues">
                <francais>Français, Espagnol: parlé couramment. Anglais : lu, écrit, parlé.</francais>
                <anglais>Bilingual in French and Spanish. European level C1 in English.</anglais>
            </entree>
            <entree type="info">
                <francais>Maîtrise des méthodes et outils d'édition électronique selon le standard XML
                    TEI/P5: XML, ODD, XSLT, librairies python-lxml. Compréhension et utilisation du
                    XQuery; expérience dans la construction de bases de données XML.</francais>
            </entree>
            <entree type="info">
                <francais>Utilisation courante des langages permettant la publication de sources
                    documentaires et/ou littéraires: LaTeX, css et html. Compréhension du javascript.
                    Expérience ponctuelle avec le framework de développement web flask.</francais>
            </entree>
            <entree type="info">
                <francais>Utilisation courante du langage orienté objet python et des expressions
                    régulières.</francais>
                <anglais>Frequent use of the methods and tools of the digital edition: XML-TEI/P5, and of
                    the xml, xsl, LaTeX, css, html languages. Regular use of bash scripts and javascript.
                    Understanding and use of XQuery. Basic experience in python. Experience in
                    construction of XML databases (with eXist-db technologies).</anglais>
            </entree>
            <entree type="info">
                <francais>Maîtrise du logiciel de contrôle de version git.</francais>
            </entree>
            <entree type="outils">
                <francais>Utilisation courante des logiciels permettant la création de modèles
                    d'apprentissage supervisé pour le traitement de l'image et du texte ancien
                    (reconnaissance de caractères et d'écriture manuscrite: Ocropy, Kraken, eScriptorium;
                    analyse grammaticale: freeling, Pie; segmentation/tokénisation: Boudams). </francais>
            </entree>
        </competences>


    </main>
</cv>
